1. Оператори є унарні і бінарні. Унарні це оператори які дозволяють робити якусь дію з одним операндом. Тобто +a - перетворить значення a на числове, ++a - в цей же момент добавить 1 до a. А бінарні оператори працюють уже з 2 операндами: це можна додати,помножити,поділити, відняти. Наприклад 'a' + 'b'.
2. Оператори порівняння - це знаки які виконують певні функції. Наприклад це '>' '<' '>=' '<=' '==' '===' '!=' '!=='. Кожен з них дозволяє перевірити вираз на правильність - тобто якщо зробити 2 змінні a = 10 i b = 20 то при a > b консоль видасть булеве значення false - оскільки 10 не більше 20.
3. Операції присвоєння - це операції які в виразі будуть мати знак =, але теж цей вираз можна покращити добавивши при потребі потрібного нам оператора. Наприклад
   let a, b, c;
   a=b=c=10;
   console.log(a,b,c); //10,10,10
   a+=1; - цей запис виразу дозволяит збільшити змінну а на 1  
   b=b\*2; - цей вираз помножить змінну b на 2
   c="text"; - цей просто перезапише змінну з числового значення на рядкове
   console.log(a,b,c); //11,20,"text"
